{
    "question": "Tolong jelaskan tentang gaya berat dengan contoh soal dan cara menjawabnya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "gaya berat (w) = massa (m) . g (gravitasi)<br><br>dimana gaya berat merupakan berat benda yang dipengaruhi oleh massa dan gravitasi di daerah tertentu,<br><br>misalnya ada soal,diketahu massa sebuah bola adalah 5 kg,tentukan berat benda pada daerah dengan gravitasi 10 m/s^2 !<br>jwb =\u00a0<br>w = m.g = 5 kg . 10 m/s^2 = 50 N<br><br>ingat satuan berat ialah newton :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "usaha-yg-dilakukan-seorang-pekerja-untuk-menarik-benda-200-n-ada-871",
            "question": "Usaha yg dilakukan seorang pekerja untuk menarik benda 200\u00a0N adalah 1000 J. Brpkah jarak benda trsebut brpindah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik : F = 200 N , W = 1000 joule , s..?<br><br>jwb = W = F.s\u00a0<br>1000 joule = 200 N .s<br>1000/200 = s<br>5 m = s",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dik: W = F x s<br>s = W/F<br>jadii Jarak benda tersebut berpindah adalah 1000J/200N = 5 m<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-definisi-energi-493",
            "question": "Sebutkan definisi energi.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Energi\n adalah kemampuan melakukan kerja. Disebut demikian karena setiap kerja \nyang dilakukan sekecil apapun dan seringan apapun tetap membutuhkan \nenergi. Menurut KBBI energi didefiniskan sebagai daya atau kekuatan yang\n diperlukan untuk melakukan berbagai proses kegiatan. <br>Energi merupakan \nbagian dari suatu benda tetapi tidak terikat pada benda tersebut. Energi\n bersifat fleksible artinya dapat berpindah dan berubah. \n\n<br>Pengertian dan definisi energi ada banyak sekali diantaranya adalah\n\n<br>1. Energi adalah kemampuan membuat sesuatu terjadi (Robert L. Wolke)\n\n<br>2. Energi adalah\u00a0 kemampuan benda untuk melakukan usaha (Mikrajuddin)\n\n<br>3. Energi adalah suatu bentuk kekuatan yang dihasilkan atau dimiliki oleh suatu benda (Pardiyono)\n<br>\n4. Energi adalah sebuah konsep dasar termodinamika dan merupakan salah \nsatu aspek penting dalam analisis teknik (Michael J. Moran), dan masih \nbanyak lagi.\n\nDari berbagai pengertian dan definisi energi diatas dapat disimpulkan \nbahwa secara umum energi dapat didefinisikan sebagai kekuatan yang \ndimilki oleh suatu benda sehingga mampu untuk melakukan kerja. <br>Energi \nbanyak sekali bentuknya, berikut ini adalah beberapa jenis energi yang \ndapat kita temui sehari-hari.\n\nMacam-macam Energi <br>Energi matahari\n<br>     \nEnergi listrik\n<br>     \nEnergi kinetik\n     \n<br>Energi panas\n     \n<br>Energi nuklir\n     \n<br>Energi kimia, dll</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "energi adalah kemampuan untuk melakukan usaha( kerja),daya (kekuatan) yg dpt diguakan untuk melakukan proses kegiatan .<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-gerak-531",
            "question": "Rumus gerak",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Rumus Gerak\n\n<span>\n\n</span>\n\n<br>\n\nGerak Lurus Beraturan\n\nGerak Lurus Beraturan (GLB) adalah suatu gerak lurus yang mempunyai \nkecepatan konstan. Maka nilai percepatannya adalah a = 0. Gerakan GLB \nberbentuk linear dan nilai kecepatannya adalah hasil bagi jarak dengan \nwaktu yang ditempuh.\n<span>\nRumus:</span>\n<span>\n</span>\n\nDengan ketentuan:\n\u00a0= Jarak yang ditempuh (m, km)\u00a0= Kecepatan (km/jam, m/s)\u00a0= Waktu tempuh (jam, sekon)<span>\nCatatan:</span>\nUntuk mencari jarak yang ditempuh, rumusnya adalah\u00a0.Untuk mencari waktu tempuh, rumusnya adalah\u00a0.Untuk mencari kecepatan, rumusnya adalah\u00a0<span>\nKecepatan Rata Rata</span>\n<span>\n<span>\nRumus:</span>\n<span>\n</span>\n\nGerak Lurus Berubah Beraturan\n\n\n\n\n\nGerak lurus berubah beraturan adalah gerak yang lintasannya berupa garis lurus dengan kecepatannya yang berubah beraturan.\n\nPercepatannya bernilai konstan/tetap.\n\nRumus GLBB ada 3, yaitu:\n<span>\n<br></span>\n<span>\n<br></span>\n\n\nDengan ketentuan:\n\u00a0= Kecepatan awal (m/s)\u00a0= Kecepatan akhir (m/s)\u00a0= Percepatan (m/s2)\u00a0= Jarak yang ditempuh (m)<span>\nGerak Vertikal ke Atas</span>\n<span>\n\nGerak lurus berubah beraturan adalah gerak yang lintasannya berupa garis lurus dengan kecepatannya yang berubah beraturan.\n\nPercepatannya bernilai konstan/tetap.\n\nRumus GLBB ada 3, yaitu:\n<span>\n<br></span>\n<span>\n<br></span>\n\n\nDengan ketentuan:\n\u00a0= Kecepatan awal (m/s)\u00a0= Kecepatan akhir (m/s)\u00a0= Percepatan (m/s2)\u00a0= Jarak yang ditempuh (m)<span>\nGerak Jatuh Bebas\u00a0</span>\n</span>\n<span>\n\nBenda dikatakan jatuh bebas apabila benda:\nMemiliki ketinggian tertentu (h) dari atas tanah.Benda tersebut dijatuhkan tegak lurus bidang horizontal tanpa kecepatan awal.\n\nSelama bergerak ke bawah, benda dipengaruhi oleh percepatan gravitasi \nbumi (g) dan arah kecepatan/gerak benda searah, merupakan gerak lurus \nberubah beraturan dipercepat.\n<span>\n</span>\n<span>\n</span>\n\nKeterangan:\nv = kecepatan di permukaan tanahg = gravitasi bumih = tinggi dari permukaan tanaht = lama benda sampai di tanah<span>\nGerak Vertikal ke Bawah</span>\n</span>\n<span>\n\nBenda dilemparkan tegak lurus bidang horizontal arahnya ke bawah.\n\nArah percepatan gravitasi dan arah gerak benda searah, merupakan gerak lurus berubah beraturan dipercepat.\n<span>\n</span>\n<span>\n</span>\n\nKeterangan:\nVo = kecepatan awalVt = kecepatan pada ketinggian tertentu dari tanahg = gravitasi bumih = tinggi dari permukaan tanaht = waktu</span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-dua-besaran-yang-sangat-memengaruhi-nilai-t-805",
            "question": "sebutkan dan jelaskan dua besaran yang sangat memengaruhi nilai tekanan hidrostatis? tolong di jawab ya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lihatt aja di rumusnya :<br>Ph:p x g x h<br>Ph;satuannya (Pa)<br>p satuannya (kg/m3)<br>h satuannya m<br>g satuannya m/s 2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-kita-sulit-mendapatkan-gerak-benda-disekitar-kita-berdasa-262",
            "question": "Mengapa kita sulit mendapatkan gerak benda disekitar kita berdasar hukum 1 newton?\r\n \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada hukum newton satu dikatakan tiap benda akan memiliki kecepatan konstan atau percepatan konstan ,jika tidak ada gaya yang nilainya tidak 0 yg\u00a0bekerja pada benda itu,<br>sehingga benda di sekitar kita tidak aka dpt bergerak sendiri dong :)<br>harus ada gaya yang menggerak kannya :)<br>dimana pergerakan benda juga dipengaruhi oleh massa benda dan gaya yang diberikan :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-bagian-bawah-termometer-suhu-badan-di-buat-menge-112",
            "question": "Jelaskan mengapa bagian bawah termometer suhu badan di buat mengecil?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "supaya mudah memuai ketika ujung termometer mendapat kalor atau mengeluarkan kalor",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manusiahewantumbuhan-semua-nya-membutuhkan-oksigen-untuk-berna-267",
            "question": "manusia,hewan,tumbuhan, semua nya membutuhkan oksigen untuk bernafas.Bagaimana alam dapat menyediakan oksigen untuk memenuhi kebutuhan makluk hidup?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebenarnya oksigen itu memang sudah tersedia di alam. tetapipohon juga berperan penting. daun daun pohon menyerap karbondioksida, dan mengeluarkan oksigen.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-langit-pada-cuaca-cerah-berwarna-biru-minta-jawaban-779",
            "question": "Mengapa langit pada cuaca cerah berwarna biru????? minta jawaban yang logis ya!!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><strong><em>pengaruh atmosfir bumi </em></strong><br>\u00a0Molekul-molekul gas seperti\u00a0 nitrogen, oksigen, argon dan uap air menyebabkan cahaya matahari yang terdiri dari variasi panjang geleombang terabsorbsi. Cahaya yang terabsorbsi ini akan <strong><em>teradiasikan</em></strong> sehingga <strong><em>menghasilkan spektrum warna</em></strong>. Walaupun seluruh panjang gelombang dari cahaya matahari ini terabsorsi, namun warna biru yang memiliki panjang gelombang yang rendah akan terabsorsi lebih banyak dibandingkan warna merah sehingga warna biru ini dominan terlihat oleh mata. Proses ini dinamakan Rayleigh scattering.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-rumus-energi-potensial-pegas-186",
            "question": "Apa rumus energi potensial pegas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ep = 1/2 x K x Pertambahan panjang pegas<br><br>Ep = Energi Potensial<br>K = Konstanta pegas<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "energi potensial pegas :<br>ep = 1/2.k.\u0394l<br>tetapi jika energi kinetik pegas =\u00a0<br>1/2 . k . x\u00b2<br><br>k = konstanta pegas<br>x = pertambahan panjang pegas<br>\u0394l = pertambahan panjang pegas<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-transformator-mempunyai-daya-output-400-w-jika-efisiennya-759",
            "question": "Sebuah transformator mempunyai daya output 400 w, jika efisiennya 80%. maka besar daya input adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "efisiensi= p output/ p input x 100%<br>80% = 400/p x 100%<br>80 p = 400 x 100<br>p = 40000/80<br>p = 500 w<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}